有咩方法可以練高音啲？

自己平時都鍾意唱歌
但係永遠去到啲中高音位就要用假聲
想問吓有無咩方面係可以練唱得高音啲，或者假音唱好啲

我都想請教下
唱高音位耐個喉嚨會好緊咁

靠肌肉記憶

彈唇

閹咗自己

唱 黃金時代個陣 chorus駛唔駛上假音

彈吓碌鳩

兜野打落自己春袋度 記住果種叫法 就係你最高音

夾實個屎忽

音域好似拉根咁練ga炸 另外唱高音時唔好諗幾高 係要諗“坐低”

我係睇依條片學彈唇，感覺高音有進步

當音越高 唔好逼更多氣去喉嚨
因為腹式呼吸嘅關係
可以試下肚用少少力頂出嚟
令自己用氣時唔會chur更多氣
咁就唱到

扮貓叫
以你瞞我瞞為例
無言的喵喵喵一直練
到唱時用條氣頂個字出嚟